"use strict";
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
exports.dataAnimals09 = void 0;
exports.dataAnimals09 = [
    {
        id: 0,
        question: "На фотографии изображен самец этой птицы, самочки же у этого вида не настолько яркие и нарядные.",
        options: ["цесарка", "золотой фазан", "павлин"],
        correct: 1,
        image: "0.webp",
    },
    {
        id: 1,
        question: "Эту крупную кошку еще называют ирбисом. В русский язык это название пришло от тюркских охотников в XVII веке.",
        options: ["рысь", "снежный барс", "пума"],
        correct: 1,
        image: "1.webp",
    },
    {
        id: 2,
        question: "Эти ящерицы обладает характерной особенностью: их кожа покрыта чешуей, похожей на рыбью, которая подстилается костными пластинками (остеодермами).",
        options: ["варан", "игуана", "сцинк"],
        correct: 2,
        image: "2.webp",
    },
    {
        id: 3,
        question: "Кто только не водится на нашей планете. У этого очаровашки второе название — сфинкс.",
        options: ["дрил", "мандрил", "гамадрил"],
        correct: 1,
        image: "3.webp",
    },
    {
        id: 4,
        question: "На Мадагаскаре это прелестное животное из семейства лемуровых называют маки.",
        options: ["кошачий лемур", "лемур вари", "венценосный лемур"],
        correct: 0,
        image: "4.webp",
    },
    {
        id: 5,
        question: "Эту птицу еще называют уткой-вдовушкой. Обитают они на Мадагаскаре и Коморских островах, в Африке южнее Сахары и в большой части Южной Америки.",
        options: [
            "белолицая свистящая утка",
            "древесная утка Итона",
            "осенняя древесная утка",
        ],
        correct: 0,
        image: "5.webp",
    },
    {
        id: 6,
        question: "Это животное внешне скорее похоже на собаку, но тем ни менее относится она к кошкообразным.",
        options: ["шакал", "гиена", "волк"],
        correct: 1,
        image: "6.webp",
    },
    {
        id: 7,
        question: "Эти нарядные птички обладают интересной особенностью: они вьют настолько маленькие гнезда, что за раз туда можно отложить только одно яйцо, потому что второй птенец там просто не поместится.",
        options: ["соловей", "иволга", "котинга-помпадур"],
        correct: 2,
        image: "7.webp",
    },
    {
        id: 8,
        question: "Это красивое животное известно в Китае еще с XIII века. Для европейцев же его открыл английский генерал и натуралист Томас Хардвик только в 1821 году.",
        options: ["енот", "малая панда", "росомаха"],
        correct: 1,
        image: "8.webp",
    },
    {
        id: 9,
        question: "Зубная формула этого милого зверька такова: где I — резцы, C — клыки, P — премоляры, а M — моляры.",
        options: ["сурикат", "земляной волк", "виверра"],
        correct: 0,
        image: "9.webp",
    },
];
